［有片慎入！］ 菲律賓休班警察開槍殺母子鄰居

好恐怖

佢個女係老豆側邊話「我老豆係警察可以殺死你地」

最恐怖嘅係開槍之後佢個女仲可以面不改容

相關新聞：

#STOPKILLINGSPH

痴撚線架

好似拉咗？菲律賓又贏

好似係個細路搞左個男人個女
個老豆去講數

垃圾國家係咁, 成個國家連埋D人都係垃撚圾

兩點
1) 菲律賓,第一日知咩.
2) 黑警就全世界通行

天下黑警一樣黑

你又唔知咩事 開得槍一定有原因

保持兩秒距離先

唔反抗咪俾人秒殺囉

實係啦，香港差佬開槍一定有原因

提提大家， 呢一世都唔好菲律賓。

事實上係有
咪就係當你市民狗咁打

佢果句本身冇錯
係你接唔接受個「原因」姐

用下個柒腦啦

任何原因都冇可能隨便向冇反抗既人開槍啦下化?
就算上面有人話真係搞左個黑警條女....犯法既話可以拉佢..
而唔係行私刑

原來失民心個四眼仔就係你

你係咪On9

關咩事

好似上星期既OLD NEWS黎
話呢家人係黑警鄰居
有人做左啲野煩住個黑警
而個黑警「覺得」係呢家人做
就去講數 跟住個黑警唔夠人講就惱羞開槍

咩事

佢有槍，你冇槍。

以家講緊開槍呀.. 如果你贊成可以隨意處決其他人...咁你應該一早都贊成香港班狗開槍掃射啦

I don't care! Er Er Er

行刑式爆頭

點解會唱2NE1

有無長版本片段

屈你有毒品,垃圾國家

天下黑狗一樣黑

唔好打呀
失民意呀

就係你哩啲人阻人私了囉

nice

小意思，香港更兇殘！！！

我都聽到

垃圾國家 救人質個陣又唔見佢有槍

休班警察有槍係身 一定身有屎

五毛 BLOCKED

手足

菲律賓總統好似借掃毒名義縱容警察周圍殺人

where say 「我老豆係警察可以殺死你地」

好亂，細路搞男人
？

香港一樣

乜撚嘢邏輯黎？

佢個女對腳

你老母比人屌都係有原因

個老母做乜要捉實佢個仔?

因為母愛偉大

佢要保護自己個仔

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

聯合國兒童基金會出聲叫人唔好起個女底

MANILA — The United Nations Children's Fund (UNICEF) in the Philippines called on the public to refrain from spreading photos and videos of the daughter of a policeman who shot dead an unarmed woman and her son in Tarlac province, saying the child was also a "a victim in this situation."

My father is a Policccce!

Wfc

Ching覺得有咩原因可以畀隻狗咁樣濫用狗權？
你搵示威者同隻有權力嘅狗比較？

收皮啦ON99

呢個菲律賓嘅準許黎
但都引伸咗好多私刑案

呢個正解
一兩個星期前嘅事黎

佢d黑警好似可以合法殺道友

比畜牲更低賤既國家

我可以同你講，呢d樣係每日都有，菲律賓係一個一個島嶼組成嘅國家，每個島都自成一角，包括警察，總統都理唔到咁多

垃圾國家係咁㗎啦
菲律賓十大發明
1.菲傭
2.菲傭
3.菲傭
4.菲傭
5.菲傭
6.菲傭
7.菲傭
8.菲傭
9.菲傭
10.黑工

其實佢哋好多自己買私伙槍落班用，就算唔係便衣，d軍裝都要買私伙槍

菲狗: 呱呱呱~~~

癡撚線

好似汽槍咁

你老母俾狗屌生左你個弱智仔就真係無原因

個女食花生
驚都唔驚

解決問題：槍

舉得起支槍 就有心理準備被殺

繼續blame the victim
放心
遲d 香港都係咁

你都係垃圾

叫呢啲乜乜會食屎啦

菲仔總統杜特而特根本垃圾黎
成個國家而家一團糟

上年香港咁多小朋友出事佢一個聲明都唔撚出
收皮啦
屌佢老母

香港遲早都會

11. Jolibee

菲律賓警方表示，努埃茲卡在逃亡幾小時後，就在外地「自首投案」，全案目前也以〈謀殺罪〉立案調查；然而隨著社群的沸騰炎上，各種鄉民起底與司法紀錄卻顯示：資深警察努埃茲卡過去不僅至少曾兩次涉入「執法過當的殺人罪」，服役過程更是多次涉入逃避藥檢、瀆職舞弊、藐視法庭、行為不檢...等嚴重紀律問題，就程序面來看根本不適任，卻疑似因檢警聯手吃案施壓，而總是全身而退、不受懲處。

「我爸才不是殺人魔，我爸是警察！」亞洲最大的天主教國家菲律賓，本該正進入耶誕節－新年的歡慶氣氛，不料一部在社群網路上瘋傳的「殺人影片」卻引爆了全球社群網路極端怒火。事件發生在菲律賓呂宋島中部的塔拉克，52歲的鎮民婦人索妮亞．葛瑞果里奧（Sonya Gregorio）與她25歲的兒子法蘭克（Frank Greogorio）因街坊糾紛，與城裡返鄉的警察鄰居發生口角，母子兩人就遭對方以警槍「行刑式處決」爆頭殺害。這起駭人慘案讓菲律賓舉國震怒，但悲憤情緒卻又夾雜著不安矛盾——一方面是因為菲律賓社會對「警察暴力」已經太過熟悉；另一方面則是目擊畫面中，行兇警察的年幼女兒竟然不斷鼓動著父親開槍，甚至在爸爸釀下大錯後，一同出手打人、阻止趕來的鄰居為索妮亞母子進行急救。

震驚全球的「塔拉克殺人影片」，事件發生在12月20日傍晚5點鐘。效力於外地警隊、任職於馬尼拉都會區帕拉納克市犯罪鑑識組的資深警察努埃茲卡（Jonel Nuezca），正結束值勤、返鄉過年——誰知一回到家，這名休班警察就與鄰居爆發激烈爭執。

菲律賓警方引述嫌犯證詞表示：努埃茲卡一家與葛瑞果里奧一族本是鄰居，但近期因土地出入糾紛屢有爭執。事件發生當下，努埃茲卡才剛從城裡回家，但一進門就被「Boga」（菲律賓民間習俗裡，用於施放過年煙火的土製「竹筒大砲」）轟炸，儘管努埃茲卡沒有看到是誰亂放煙火，氣急敗壞的他仍抄出配發的警槍，帶著被嚇到的女兒直衝進鄰居家中「理論」。

帶槍登門話事的努埃茲卡，很快就找上了25歲的法蘭克，新仇舊恨或誤會交織之下，雙方於是爆發激烈口角——雖然法蘭克的媽媽索妮亞隨即現身，雙手抱住兒子、試圖阻攔手無寸鐵的法蘭克和努埃茲卡對幹，但努埃茲卡前來為老爹助陣的女兒，卻在旁邊搧風點火與葛瑞果里奧母子對罵。

流傳影片中，依稀可以聽見努埃茲卡那明顯未成年的女兒，激動地對著鄰居喊著：「我的爸爸才不是殺人兇手，我爸是警察、是警察！」但大吼大叫的同時，努埃茲卡的警槍卻已掏出抵在鄰居兒子的腦袋上，一心護子的索妮亞於是絕望大叫：「我不在乎，誰管你們是不是警察！」

然後努埃茲卡就開槍了——砰！砰！砰！——他先射殺與女兒對罵的鄰居母親，接著兩槍再轟向法蘭克的腦門。之後，趕來想要救人的其他鄰居，又再被努埃茲卡父女轟了出去，他那見證一切的女兒不僅沒有嚇壞，反而幫著爸爸、揪著鄰居大媽的頭髮把人趕跑。

努埃茲卡冷靜下來後，似乎發現鑄下大錯而騎車逃亡，但塔拉克的殺人影片，卻已透過社群網路失控瘋傳——儘管類似的警察暴力事件，在總統杜特蒂（Rodrigo Duterte）任內已是「正常發揮」，但極度誇張而瘋狂的事件影片，卻仍引爆了菲律賓舉國、甚至海外國民的集體譴責。

一時間，「為索妮亞葛瑞果里奧伸張正義」（#JusticeforSonyaGregorio）、「停止警察暴力」（#EndPoliceBrutality）與「阻止菲律賓殺人」（#StopTheKillingsPH），不僅成為全球社群熱蒐的關鍵字；在菲律賓本土之外，菲國移工大宗的新加坡、杜拜，也都出現了聲援關鍵字的熱搜第一名。

菲律賓警方表示，努埃茲卡在逃亡幾小時後，就在外地「自首投案」，全案目前也以〈謀殺罪〉立案調查；然而隨著社群的沸騰炎上，各種鄉民起底與司法紀錄卻顯示：資深警察努埃茲卡過去不僅至少曾兩次涉入「執法過當的殺人罪」，服役過程更是多次涉入逃避藥檢、瀆職舞弊、藐視法庭、行為不檢...等嚴重紀律問題，就程序面來看根本不適任，卻疑似因檢警聯手吃案施壓，而總是全身而退、不受懲處。

此外，努埃茲卡明明就是處於休假過年的非勤務狀況，為何能隨身佩帶制式警槍？甚至以此殺害鄰居？對此菲律賓輿論雖感憤怒不解，但警方卻把責任推給了菲律賓總統，強調是「杜特蒂簽署行政命令...才授權警察無限期配槍。」菲國警方表示，休班員警持槍回家的作法，是因為菲律賓治安差，「犯罪隨時隨地都可能發生，所以才需要全時配槍『除暴安良』！」

與此同時，菲律賓輿論的憤怒，也在社群延燒後出現了另一種「道德的變形」——在譴責殺人警察之外，輿論也將矛頭對準了在影片中努埃茲卡那「搧風點火的未成年女兒」，但各種肉搜追討、個資起底卻明顯違反兒少保護的原則，就算當事人的暴力動作與叫唆確實有莫大爭議，但各種揚言以暴制暴的情緒發言，卻也讓菲律賓社會自我困惑起：「在這樣的重大刑案中...究竟可不可以、該不該討論未成年兒童作為犯罪嫌疑者的角色？」

菲律賓知名的獨立媒體《Rappler》表示，自從菲律賓總統杜特蒂於2016年當上總統、並隨即展開「掃毒戰爭」後，4年間光是菲律賓的官方紀錄，就將近6,000人未經逮捕或審判即遭警察「直接殺害」——儘管此一數據被國際認為是明顯少報，過往幾年中更多次出現「不明原因事後下修數字」的弔詭情況，但菲律賓的治安、犯罪、幫派與毒品問題，似乎並沒有因為警察執法的「殺無赦」而得到有效的改善。

菲律賓係咁
屌你老母菲律賓黑警

陶傑又贏

Cls

ON撚9, 踩親你條尾呀, 你係菲律賓人?
痴9線

照你咁講，有唔啱就一定要打
有槍就一定要開
誰大誰惡誰正確

你似係黑警多喎

咩撚野休班警察, 放左工就唔係差佬? 但又隨身有槍

保乜撚嘢護兒童啫！條癲妹一早係黑警老豆嘅培育下成為咗個道德同人格錯撚哂嘅癲婆啦！佢唔撚係精神病喎，佢係徹徹底底成個人錯鳩哂喎！點解要保護佢？一早應該將呢啲未來嘅炸彈消除先啱囉！俾佢留喺個社會遲早都係第二單案嘅兇手！

應該殺過好多人

on9仔
我話俾你知，你邏輯幾撚on9 咋

咪人講你又講啦
香港夠係被人變到垃圾地方，咁你係咪又抵死？

一個政府on9, 唔代表人民抵死架

行刑片可以系Twitter 播
（仲要冇warning冇restriction）

呢段先係全文精要

菲律賓知名的獨立媒體《Rappler》表示，自從菲律賓總統杜特蒂於2016年當上總統、並隨即展開「掃毒戰爭」後，4年間光是菲律賓的官方紀錄，就將近6,000人未經逮捕或審判即遭警察「直接殺害」——儘管此一數據被國際認為是明顯少報，過往幾年中更多次出現「不明原因事後下修數字」的弔詭情況，但菲律賓的治安、犯罪、幫派與毒品問題，似乎並沒有因為警察執法的「殺無赦」而得到有效的改善。

同支共林鄭一樣養緊30,000隻恐怖分子
做任何野都會包庇
真係期待藍屍仔女被狗姦殺一日
自食其果

On狗

聯合國全家仆街死

你將你句話套番落支那就自己有幾撚ON9

但係有咩人民就有咩政府。
你個政府係獨裁，你全部人日日水深火熱，但係又唔全民反抗推翻暴政，你啲人唔係垃撚圾係咩？
呢啲人民就算唔係抵死，都唔值得可憐囉。

再講，反抗完都收皮，即係其實抗爭者力有不逮。咁咪係垃圾囉

起底 => 5毛
blocked

黑警世界通行

WOW

嘩又嚟屈毛
高手高手

吹得就吹？fc呢
同埋呢單嘢好幾日啦

痴撚線，垃圾國家

真係天下黑警一樣黑

應該判教㖫他人謀殺終身監禁
嗰腦己經壞哂冇得教番
咁細個就咁仆街咁狠

以前屋企姐姐話佢果邊好多黑幫 家家都有枝槍

去到等陣比人做人質

差佬有公權力架天才
新年第一次屌人就係你啦，恭喜你獲得本人今年隻豬

一鎗打爆你冇原因
關我𠹌事

捉撚埋佢個屎忽女啦！
掟佢去雞竇做雞啦
人品有問題係唔可以比佢生下一代

啲國際組織全部有撚病，由香港發生不人道事件後，已經死心。

全部俾中共收買曬變曬質

佢個女都應該受到懲罰

個總統自己都殺過人
真係一堆third world monkeys

屌那星睇完個心好唔舒服

全部黑警都死全家啦

呢段無前日墨仔割人恐佈

垃圾地方

拍片條友見人開槍 鏡頭郁都唔郁照影其實係咪見慣

菲律賓警方引述嫌犯證詞表示：努埃茲卡一家與葛瑞果里奧一族本是鄰居，但近期因土地出入糾紛屢有爭執。事件發生當下，努埃茲卡才剛從城裡回家，但一進門就被「Boga」（菲律賓民間習俗裡，用於施放過年煙火的土製「竹筒大砲」）轟炸，儘管努埃茲卡沒有看到是誰亂放煙火，氣急敗壞的他仍抄出配發的警槍，帶著被嚇到的女兒直衝進鄰居家中「理論」。

帶槍登門話事的努埃茲卡，很快就找上了25歲的法蘭克，新仇舊恨或誤會交織之下，雙方於是爆發激烈口角——雖然法蘭克的媽媽索妮亞隨即現身，雙手抱住兒子、試圖阻攔手無寸鐵的法蘭克和努埃茲卡對幹，但努埃茲卡前來為老爹助陣的女兒，卻在旁邊搧風點火與葛瑞果里奧母子對罵。

搧風點火 博人哋關注你 戇鳩呀

分化L Blocked

吓 你痴撚線㗎

今晚黑警開槍射死你都有原因啦

分化L Block 咗你好撚耐啦屌

Cls 2NE1

2NE1

狗同狗女都一樣有罪

呢段statement似受西方左膠影響多d

你都幾撚弱智。開口埋口就話人on9.
你老母好早死？無時間教你禮貌？咁你都仲有個爛鳩老豆架。佢同你都係弱智嘅所以又教唔到你？

再推遠啲？你老母俾啲恩客推車咩推遠啲。
點解啲鬼佬又唔會好似亞洲啲垃圾國家咁？人地又識革命又有君主立憲？有法西斯果陣又識打到個政權收皮？又整到個民主制度出嚟？

仲講全地球人
淨係你冚家呢已經證明左香港多垃圾啦

不嬲都要啦

全世界最垃圾國家， 所以同支那同聲同氣

支那蝗腥港人？

唔知2010菲律賓人質慘劇？

點解又會扯去香港差佬度？ 稍為有d理智都知風馬牛不相及，連登不斷孕育出無限度上綱上線怪胎，令人側目。
我唔係抱住鼠目寸光去評論，只係提出每個case應獨立分析判斷，開槍係咪另有隱情，而唔係盲目咁見到當事人咩背景就下咩判斷，咁樣既人係最愚昧。

2021年啦，你都仲未明
香港人嘅對手係香港政府嘅話，一早推翻咗啦
對中國政府一定要中國人企出黎反抗
中國人唔反抗仲要極擁護政府

呢個就係中國人民「授權」中國政府繼續執政
人地點條明路都唔行，條路自己揀，仆街就係抵撚死
或者呢係就係19講嘅支那DNA

冚家剷 真係唔睇好過睇
以後聽2ne1 都有陰影 諗起呢條片
屌你老母

真嘅槍聲同電影完全唔同原來好似炮仗聲

警權過大係一個世界性既問題

推

警畜個女都係畜牲嚟

稍微有睇下內文，已經知發生緊咩事啦 係咪另有隱情？定係你連文都冇睇唔知條差佬已經有執行私刑仲走得甩既Track record? 你喱啲人先最愚昧，自己um埋自己對眼之後同人講要人獨立判斷，戇鳩

好似你老母生cancer末期 blocked

屌痴撚線國家

所以話黑警啲狗仔狗女幾危險仲鼓吹殺人

菲律賓休班警察開槍

旅遊巴果陣哩,扮有槍 屌你老母!!

其實我所講有咩問題？ 話人戇鳩邊個唔識講，呢d咪最愚蠢既言論，講唔出人地所講既說話邊句有問題，然後假想一個情況話人冇睇內文黎攻擊，都係屬於最低層次回應。我只係提出一點係話件事導火線係點，要了解原因，從來冇話支持殺人，支持平民或差佬，純粹覺得應該抹去所有政治色彩去獨立判斷呢件事，咁樣講唔係代表支持佢做法，睇怕你都睇唔明我講咩

Block 撚咗呢條柒頭好耐啦

FAKE, 爆頭冇血